
\item[\textbf{12.}] \textbf{But et angagement}

\begin{enumerate}
\item[\textbf{a)}] La question est de savoir si ce modèle s'applique avec ou sans interaction entre l'age et le traitement. Le cours nous dis que si le test de l'effet d'interraction est significatif, on effectue une ANCOVA avec interraction. Ici on a une p-valeur de 0.314 pour l'effet d'interraction, avec un niveau $\alpha 0.05$ le test est considéré comme significatif. Le chercheur réalise donc une ANCOVA avec effet d'interraction, un modèle du type
$$Y_{ij} = \mu + \tau_j + \gamma_j Age + \varepsilon_{ij}$$
\item[\textbf{b)}] On voit que les buts de performance effectivement réduise l'engagement envers la tache. On voit que l'engagement augmente de manière croissante avec l'age. On constate aussi que les droites du but d'apprentissage et du test de contrôle vont se croiser (en égalisant les droite on trouve que cela arrive à 26.74 ans). Le but d'apprentissage a donc un effet négatif arrivé à un certains age (n'aurait-t-on plus envie d'apprendre à partir d'un certain age?). 

Les droites sont 
$$Y = Intercept + (Age + [Trait=3]*Age)X + [Trait=3]= -149.2 +(12.4+0)X +0 = -149.2 + 12.4X$$
$$Y = Intercept + (Age + [Trait=2]*Age)X + [Trait=2]= -149.2 +(12.4-1.95)X +52.35 = -96.85 + 10.45X$$
$$Y = Intercept + (Age + [Trait=1]*Age)X + [Trait=1]= -149.2 +(12.4-8.6)X +117.55 = -31.65 + 3.8X$$
\item[\textbf{c)}] On aura le résultat suivant (avec $X=15$)
$$Y = -31.65 + 3.8*15 = 25.35$$
\item[\textbf{d)}] Rappelons les 5 conditions d'application:
\begin{enumerate}
\item Indépendance des observations
\item Normalité des résidus
\item Homogénéité des résidus
\item Linéarité du lien entre covariée et variable expliquée
\item Homogénéité des pentes dans les différents traitements
\end{enumerate}
On peut valider l'indépendance, la normalité et l'homogénéité des résidus sur base des graphes et du test de Levene. \textit{Completer...}
\end{enumerate}